<!-- Generated at 2018-08-26 23:12:13 +0800 --> 
# 一些不错的中文播客 :smile:
  - **[播客软件](#播客软件)**
  - [**英语播客**](https://github.com/rShetty/awesome-podcasts)

  - [查看展开版本](https://github.com/fffx/awesome-chinese-podcasts/blob/master/README_OPENED.md)
## [IPN](https://ipn.li) &nbsp;&nbsp; <a href="https://twitter.com/ipnpodcast" title="IPN on Twitter"> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8b/Twitter_logo_initial.svg" width="20" height="20"> </a>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://taiyilaile.com" title="https://taiyilaile.com">太医来了</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://taiyilaile.com/rss' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 《太医来了》由 IPN 出品、由前骨科医生初洋和妇产科医生田吉顺主持，是中文互联网第一档医生谈话类播客。节目里没有老专家讲养生，只有几个医生聊聊医院里的事儿，顺便给大家做做科普。
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://bowuzhi.fm" title="https://bowuzhi.fm">博物志MUSEELOGUE(已从IPN独立出来)</a> &nbsp;&nbsp; <a href='https://museelogue.fireside.fm/rss' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 博物馆主题的娱乐节目
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://kernelpanic.fm/" title="https://kernelpanic.fm/">内核恐慌kernelpanic((已从IPN独立出来)</a> &nbsp;&nbsp; <a href='https://kernelpanic.fm/feed' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 《内核恐慌》是一档由 Rio 和吴涛主持的科技播客。号称硬核，可也没什么干货。想听的人听，不想听的人就别听。
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://hardimage.pro" title="http://hardimage.pro">硬影像</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://hardimage.pro/rss' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 《硬影像》由 IPN 出品，由罗登主持，是一个关注影像之一切的播客。谈论影像背后的技术，历史和哲理。
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://fashionmonster.fm/" title="http://fashionmonster.fm/">时尚怪物</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://fashionmonster.fm/rss' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 《时尚怪物》是一档不只谈时尚的播客节目，王汉洋主持，IPN 出品。
 </p>
</details>

 ## 新闻消息/娱乐/生活/人文 
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://since1989.org" title="http://since1989.org">新闻酸菜管</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://since1989.org/feed/wasai' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 分享各领域的干货与新知！
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://cn.rfi.fr/%E4%B8%93%E6%A0%8F%E6%A3%80%E7%B4%A2/%E6%B3%95%E5%9B%BD%E6%8A%A5%E7%BA%B8%E6%91%98%E8%A6%81" title="http://cn.rfi.fr/%E4%B8%93%E6%A0%8F%E6%A3%80%E7%B4%A2/%E6%B3%95%E5%9B%BD%E6%8A%A5%E7%BA%B8%E6%91%98%E8%A6%81">RFI - 法国报纸摘要</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://www1.rfi.fr/radiofr/PodCast/Podcast_CN_REVUE.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 法国每份报纸，独立有别，各家报纸，各家评说。“法国报纸摘要”首选对中国事务的评论与分析，以飨听众
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://trad.cn.rfi.fr/%E4%B8%AD%E5%9C%8B/20180819-2018%E5%B9%B48%E6%9C%8819%E6%97%A5%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%92%AD%E9%9F%B3%E4%B8%80%E5%B0%8F%E6%99%82%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%99%82%E9%96%931900%E9%BB%9E-2000%E9%BB%9E" title="http://trad.cn.rfi.fr/%E4%B8%AD%E5%9C%8B/20180819-2018%E5%B9%B48%E6%9C%8819%E6%97%A5%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%92%AD%E9%9F%B3%E4%B8%80%E5%B0%8F%E6%99%82%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%99%82%E9%96%931900%E9%BB%9E-2000%E9%BB%9E">RFI - 第二次播音</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://www1.rfi.fr/radiofr/PodCast/Podcast_chinese_news_11h00.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > RFI - 第二次播音（新闻）19：00 - 19：15（北京时间 ）
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://gbcode.rthk.hk/TuniS/podcast.rthk.hk/podcast/item.php?pid=837" title="http://gbcode.rthk.hk/TuniS/podcast.rthk.hk/podcast/item.php?pid=837">报章摘要</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://gbcode.rthk.hk/TuniS/podcast.rthk.hk/podcast/radio1_newspaper.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 搜罗本港各大报章，阅览最新消息及社评摘要，听众足不出户，能知天下事！
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://podcast.talkonly.net/" title="http://podcast.talkonly.net/">講台 – Talkonly</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://feeds.feedburner.com/talkonlypc' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > Give you the latest IT news in cantonese every Sunday.
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://www.ximalaya.com/zhubo/3239336/" title="https://www.ximalaya.com/zhubo/3239336/">随口说美国</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://www.ximalaya.com/album/246092.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 作为美国新移民家庭，随口讲述美国生活的点点滴滴. 从昔日的国内高管到第一个讲述海外的喜马拉雅头部主播，自由君完成了一次次身份的蜕变，目前他既是一个关注生活点滴的新移民家庭的爸爸，又是一个普通的中美跨境创业者，作为移民路上的先行者，他将告诉你他看见的真实美国。
 </p>
</details>

 ## 影视 
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://www.ximalaya.com/yingshi/3558668/" title="https://www.ximalaya.com/yingshi/3558668/">黑水公园</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://www.ximalaya.com/album/3558668.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 什么是湿货：无用的、主观的、热烈的、情感的。 音频广播是一种很特别的媒介，比视频、文字都更能直接诉诸情感。 微信订阅号：黑水公园 黑水公园官方粉丝QQ二群：196426701
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://www.lizhi.fm/user/144078" title="http://www.lizhi.fm/user/144078">404观影小组</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://www.lizhi.fm/rss/1939121.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 两只北美党，真心诚意，瞎聊电影，任性发布！欢迎关注新浪微博@404电影，第一时间更新节目信息。
 </p>
</details>

 ## 科学/科普/历史/人文 
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://www.ximalaya.com/keji/246622/" title="https://www.ximalaya.com/keji/246622/">原来是这样/旭岽叨科学</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://nj.lizhi.fm/rss/318375.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 愿好奇心长存！ 不仅仅是冷知识， 更是串联各科知识的经纬线！ 喜欢天文的朋友也欢迎搜索订阅我们的第一个付费精品专辑《天文原来是这样》。
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://www.ximalaya.com/keji/8083273/" title="https://www.ximalaya.com/keji/8083273/">天文原来是这样</a> &nbsp;&nbsp; <a href='' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 听主播旭岽和水兄，两位天文老司机，用一年的时间陪你一起遨游太空，告诉你那些你不曾明白的天文原理。 天文学不是高不可攀的学术巅峰，天文学是只要你喜欢，它就能成为你终身的兴趣爱好，如果你愿意更进一步，这个节目让你从业余成为专家级达人。希望你可以惊喜的发现： 天文，原来是这样！ 现在，我们一起飞向宇宙，浩瀚无限！
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://soundcloud.com/boxun" title="https://soundcloud.com/boxun">博讯台</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://feeds.soundcloud.com/users/soundcloud:users:79460826/sounds.rss' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > Podcast by 博讯台 (苹果播客搜 “博讯”即可收听）
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://www.yixi.tv/speech" title="http://www.yixi.tv/speech">一席</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://nj.lizhi.fm/rss/29215.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 听君一席话，胜读十年书。「一席」致力于有价值的传播，从2012年8月起，每月一期，邀请人文、科技领域有故事、有智识的嘉宾前来分享见解、体验和对未来的想象。官网：www.yixi.tv 新浪微博：@一席YiXi 微信：yixiclub
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://itunes.apple.com/cn/podcast/fei-chang-ji-lu/id808485910" title="https://itunes.apple.com/cn/podcast/fei-chang-ji-lu/id808485910">非常记录</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://feed.cri.cn/rss/a665f130-df8b-43a0-b740-e0a031b285f5' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 《非常纪录》是中国国际广播电台华语广播一档资深的历史人文类节目，旨在“发现历史、照亮未来”。节目内容以中国近、当代史为主，兼顾当下中国人的生活，小故事、大背景，人文角度，真实客观的呈近代以来的中国社会，讲述地道，制作精良。关注微信订阅号 CRI Podcast 及时了解节目更新动态。
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://www.lizhi.fm/user/103258" title="http://www.lizhi.fm/user/103258">汤小电台</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://nj.lizhi.fm/rss/64772.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 有态度，有温度，有观点的电台
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://www.lizhi.fm/user/12428189" title="https://www.lizhi.fm/user/12428189">声波飞行员 | sonic pilots</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://www.lizhi.fm/rss/1635236.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 一档关于一切声音的播客节目
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://www.ximalaya.com/keji/335347/" title="https://www.ximalaya.com/keji/335347/">卓老板聊科技</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://www.ximalaya.com/album/335347.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 理工味逻辑思维，更新人们陈旧观点。还有更精彩内容在《第二季》中！
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://www.moofm.com/" title="http://www.moofm.com/">陌声人</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://www.ximalaya.com/album/238119.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 陌声人，一个人的精神良药，能给你的小惊喜与耳边的温暖。陌声人广播是一非盈利性质播客自媒体品牌。我们不断开展类型化有声节目的制作与传播。陌声人广播在08年的时候由豆瓣“一个陌生人的来信”小组成员举办的录音活动开始。于2010年12月31日在豆瓣小站正式上线。2011年1月登录Podcast，连续3个季度蝉联播客榜前三名，被评为2012最受欢迎播客之一/2014经典播客之一，先后吸引了很多伙伴的加入及参与。自2011年1月到现在，前后共约200人加入。常规驻站成员约45名。共生产节目超过1020个。各平台累计关注人数：480000+人。公众号粉丝3.8W人。全平台节目总下载收听量71000000余次(2017.6)。陌声人的节目以 阅读 电影 情感 为主基调，有情感播客《精神良药》，电影播客《毒家观影指南》，荐书阅读节目《喂你读书》。并积极策划制作了多种特辑有声节目：话题脱口秀《听说》、《音乐玩家》、《有戏》、《原味生活》、《寻爱纪》、《青春记事》、《玫瑰时光》、《一诗一信》、《超级大话王》、《你的岁月我的歌》、《品味经典宫崎骏》、《似水流年岁月如歌》等。陌声人官方自媒体平台包括：官方网站moofm.com；新浪微博@陌声人；微信公众号mmoofm。陌声人播客节目可以通过官方网站、苹果Podcast、喜马拉雅FM、荔枝FM等平台进行订阅收听。我们只是分享你我共同的生活经验并聊聊那些听说的故事！
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://checked.fm/" title="http://checked.fm/">以科技提升效率，用效率改变生活。</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://checked.fm/feed/podcast' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 以科技提升效率，用效率改变生活。
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://www.lizhi.fm/user/54642" title="https://www.lizhi.fm/user/54642">四叶草瑶</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://nj.lizhi.fm/rss/22743.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 遇见更美好的自己
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://www.rfa.org/mandarin/zhuanlan/wenyitiandi-cite" title="https://www.rfa.org/mandarin/zhuanlan/wenyitiandi-cite">禁书解读</a> &nbsp;&nbsp; <a href='https://www.rfa.org/mandarin/zhuanlan/wenyitiandi-cite/podcast.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 兼听则明，偏信则暗。本栏目为您介绍、解读、评价那些在中国被禁的书籍。
 </p>
</details>
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="http://www.lizhi.fm/user/198" title="http://www.lizhi.fm/user/198">大内密谈</a> &nbsp;&nbsp; <a href='http://rss.lizhi.fm/rss/14275.xml' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > midnightalks
 </p>
</details>

 ## 投资/金融 
<details>
 <summary title='展开'>
   <a href="https://crazy.capital/" title="https://crazy.capital/">疯投圈</a> &nbsp;&nbsp; <a href='https://crazy.capital/feed' title='订阅'> <img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Rss-feed.svg" width="20" height="20"> </a>
 </summary>
 <p>

 > 《疯投圈》是一档为创业者、投资人、分析师，以及任何对创业、投资有兴趣的人准备的播客节目。每期节目我们为你深度解剖创投行业新动向。
 </p>
</details>

## 播客软件
  * **Android**
    * [Player FM](https://play.google.com/store/apps/details?id=fm.player)  免费且没广告(暂时不支持登录验证的RSS)
    * [Podcast Addict](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.bambuna.podcastaddict) 功能全
    * [Pocket Casts](https://play.google.com/store/apps/details?id=au.com.shiftyjelly.pocketcasts)
    * [更多...](https://play.google.com/store/search?q=podcasts)
  * **IOS**
    * Itunes
    * [Podcasts](https://itunes.apple.com/us/app/podcasts/id525463029?mt=8) 苹果自己的
    * [Overcast](https://overcast.fm/) Overcast is free, supported by tasteful ads and an optional subscription to remove them.
  * **macOS**
    * Itunes
  * **Linux**
    * [Winds](https://getstream.io/winds): windows, MacOS, Linux 都有
    * [Vocal](https://vocalproject.net/)
    * [gpodder](https://gpodder.github.io/)
    * [Clementine](https://www.clementine-player.org/)
    * [cantata](https://github.com/CDrummond/cantata)
    * [Greg](https://github.com/manolomartinez/greg): python写的命令行工具用来下载订阅的podcasts
  * **Web**
    * [Winds](https://winds.getstream.io/)
    * [Player FM](https://player.fm/)

## [unlicense](http://unlicense.org/)
<a title='By Various. See log. (Original SVG was based on File:PD-icon.png by Duesentrieb, which was based on Image:Red copyright.png by Rfl.) (Created by uploader. Based on similar symbols.) [Public domain], via Wikimedia Commons' href='https://commons.wikimedia.org/wiki/File:PD-icon.svg'><img width='128' alt='PD-icon' src='https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/PD-icon.svg/128px-PD-icon.svg.png'></a>
